\begin{exercice} Dans un lycée, le devoir commun de
mathématiques organisé en seconde a donné les résultats suivants.

\begin{tableau}[lc]{\linewidth}{3}
\hline
  Classe &  Effectif &   Moyenne \\\hline
Seconde 1 &  35 &    9,8\\\hline
  Seconde 2 &  31 &   10,2 \\\hline
Seconde 3 &  34 &  8,7 \\\hline
Seconde 4 &     32 &   11,4\\\hline
Seconde 5 & 35 & 10,6 \\\hline
Seconde 6 &     16&12,6 \\\hline
\end{tableau} 

Le professeur de mathématiques de la seconde~1 demande à ses élèves de calculer
la moyenne de tous les élèves de seconde.

Un élève donne alors très rapidement comme réponse 10,55.
A-t-il raison? Justifier.
\end{exercice}
